
Unter der Ableitungsfunktion $f'(x)$ und einer Funktion $f(x)$ besteht 
folgender Zusammenhang:
\begin{equation}\label{eq:diffq}
    f'(x_0)=\lim\limits_{h \rightarrow 0}\frac{f(x_0+h)-f(x_0)}{h}
\end{equation}

Sie ist also nichts anderes als der Differentialquotient mit einem
variablen $x_0$.\\

Das bedeutet also, dass die Ableitungsfunktion $f'(x)$ die 
Steigung einer an der Funktion $f(x)$ angelegten Tangente
an einem beliebigen $x$ zurückliefert.
